多國倡護港人權 北京死撐已執行

多國倡護港人權 北京死撐已執行

香港人權監察總幹事羅沃啟批評，有關回應顯示中國無誠意按國際人權準則履行義務。資料圖片

【聯合國審議】

【本報訊】聯合國人權理事會「普遍定期審議」早前審議中國（包括香港和澳門）提交的報告，當中法國、澳洲和加拿大提出有關香港自由、法治和參政權等建議，惟中國均回應稱「接受並已經/正在執行」。香港人權監察總幹事羅沃啟認為，回應顯示中國依然故我，以偷換概念方式面對嚴肅人權問題，無誠意按國際準則履行義務。

相關新聞：倘美取消政策法陳茂波：香港不會完蛋

人權組織斥「賣口乖」

澳洲建議中國維護香港一國兩制框架中體現的權利、自由和法治；加拿大亦建議中國確保香港人參與政府（take part in government）的權利不會受到任何差別待遇（without distinction of any kind）。對於上述建議，中國分別回應「接受並已經執行」和「接受並已經執行」。

法國建議中國保障言論、集會和結社自由，包括在香港保障這些自由，並消除互聯網資訊自由的障礙，特別是對於人權維護者。中國稱「接受並已執行」，而此回應不影響中國政府對人權衞士概念的一貫立場，中國法律平等保護所有公民的合法權利和利益。

香港人權監察總幹事羅沃啟批評，中方回應等於說收到意見前「已經做緊」，所謂接受只是「賣口乖」，現實上只會保持現狀而不打算採取額外措施。羅續稱，按國際準則任何促進人權的都是人權衞士，但中國「自己另外有一套」，否認其打壓的維權人士為人權衞士，並指他們是尋釁滋事的流氓。

另外，菲律賓建議中國加強監督《標準就業合同》的執行情況，特別是對於香港的外傭，中國回應稱「接受並已經執行」。克羅地亞建議香港透過立法執行《兒童權利公約》，中國則稱「接受並正在執行」。

對於印尼鼓勵中國考慮批准《保護所有移徙工人及其家庭成員權利國際公約》，包括讓香港和澳門批准該公約，中國則拒絕，強調何時批約取決於中國各方面條件何時成熟。

中國又稱，香港貫徹落實一國兩制、港人治港和高度自治，法治精神、行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權，以及人權、自由等都受到《基本法》充份保障。

■記者鄧力行

下一則
下一則
倘美取消政策法 陳茂波：香港不會完蛋

倘美取消政策法陳茂波：香港不會完蛋

百國聯軍

你鄉下會唔會派兵

意見接受
態度照舊

Well noted with thanks

China aren’t really communist at all though other than in name. They haven’t been since the late 70s. Right now they’re one of the most capitalist countries in the world

除了名義之外，中國根本不是真正的共產主義者。 它們自70年代末就沒有了。現在他們是世界上最資本主義的國家之一

除了名义之外，中国根本不是真正的共产主义者。它们自70年代末就没有了。现在他们是世界上最资本主义的国家之一

最識得剝削既就係大陸閪，到底佢地邊度黎既自信覺得自己生活係一個好好既環境
黎到香港仲串柒柒咁，如果唔係大劣無限陰司紙，然後再燒畀班賤民
你估真係咁多錢收地起豆腐樓 ? 起完又拆黎刷GDP ?
大陸狗永遠都係支那畜生垃圾賤民蝗蟲

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人屋企

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

對比支那的確係呀
支那都冇人權嘅

冇回應不要粗暴干涉內政算好

菲律賓果D想博D咩？標準就業合同執行到就要用正價請

然後就冇人請你地

全部回應話接受及以執行，

佢當人哋讚緊佢 ？

閱